我終於係10月1號第一次出嚟

我係英國讀緊書，過去一年都唔喺香港。網上面見到嘅片段都覺得好心痛，想付出一分力但係人在英國冇乜嘢可以做到。

近日，喺香港放暑假嘅朋友返晒嚟英國，跟住邀請我去10月1號倫敦遊行。我諗都唔使諗就say yes，不過冇諗到出到去真係同腦海入邊嗰個image咁大分別。

果日倫敦落咗好大雨，真係好似平時香港夏季咁大雨。我哋成班大學生着住黑色衫，一齊喺雨中集合。一開始其實我都半信半疑，大家好似唔知做緊乜，而且冇大台。突然之間有人大叫一句 Free Hong Kong, 跟住就一呼百應全部人一齊嗌 Democracy now。嗌咗幾次之後，就突然之間停咗。正當我諗緊下一步係點嘅時候，人群嘅另一邊又有人嗌 Five demamds，跟住全部人嗌 Not one less。如是者，三個鐘就過去左。途中大家有互相派口罩，輪流揸遮，去買水，好似一家人咁。

呢一刻，我真心體驗到民主嘅力量。我哋冇領袖，冇獨裁，大家卻心靈相通咁知道大家諗啲乜。因為，我哋全部人都係領袖，我哋嘅行動就係我哋共同嘅心聲。

睇到呢度，我諗好多巴打絲打會覺得我呢個post真係好無聊，發生左咁多個月先至第一次出嚟遊行，好似發現左新大陸咁。

但係我想講，其實真係有好多人好似我咁，有種種原因想幫手但係幫唔到。

而家英國已經開咗學，加上我哋係英國，幫手都有限。所以我以我自己僅有嘅能力，同埋以前喺中學已經建立過嘅 cloud drive ，整咗呢個網站

我相信今次呢個運動，學生扮演一個非常之重要嘅角色。但係好多人喺香港填鴨式教育制度下，學業上有一定嘅壓力，令到佢哋未必有時間出嚟。我由細到大嘅夢想都係想改善香港嘅教育制度，加上今次呢個運動睇到香港人其實都係一條心，唔係人哋諗得咁自私自利，樣樣講錢。所以我想各位學生透過呢個平台，分享大家嘅知識同埋資源，令到返唔到學，補唔到習嘅同學都可以喺手機電腦上學到要學嘅嘢。

其實真心講句，我呢個website真係好垃圾，我依家已經聯絡緊有心人一齊整個app出嚟，不過完成之前，真心希望我可以係英國都幫香港人出一分力。而各位大學生 / 知識分子可以用呢個平台幫手答中學生嘅問題。

好啦講完廢話，香港人加油

各位巴絲有冇意見

意見係時事台會多人睇d

可以幫下啲罷咗課嘅人